路透社引消息：中國為阻人民幣兌美元破 7 或動用外儲

路透社引述了解政策的中國內部人士表示，中國料將動用龐大外匯儲備阻止人民幣急跌破 7 算，因為這可能會引發市場猜測以及資本大量外流。

周五人民幣兌美元觸及 22 個月新低 6.9647，交易員預計人民幣將很快試探 7 的水平，這是自 10 年前全球金融危機以來所未見的水平。

人民幣兌美元今年迄今累計跌逾 6%，一定程度上反映了中國經濟放緩，以及中美貿易戰導致的出口壓力。

路透社引述兩名參與內部政策討論的消息人士表示，守衛人民幣兌美元關口 7 的力度將會加大，以向投資者顯示，當局不會任由市場失控。一位政策內幕人士稱，如果人民幣破 7，可能將迅速貶值，為了避免這樣的被動局面，當局可能將入市幹預穩定人民幣匯率。

報道指，另一位消息人士篤定認為央行將表明立場，而不是允許人民幣突然跌破重要心理關口，放任悲觀情緒在投資者間彌漫。

上述這位消息人士稱，「央行將進行干預，直接或間接干預，這是必須的。央行有許多政策工具。我們不能讓人民幣破 7，因為這對人們會產生心理影響。」

中國人民銀行料將進一步放寬貨幣政策，政府在財政方面已承諾明年將擴大減稅以支持經濟成長。

為何還不支爆 你這種無賴

金管局將全力支持